\documentclass{latexkurs-uebung}

\title{2. Übungsblatt}
\date{\dateSecondLecture}

\begin{document}

\section*{Aufgabe 1}
\label{sec:a1}
Finde alle neun Fehler in dem folgenden \LaTeX{}-code. Wenn du fertig
bist, versuche eine korrigierte Fassung mit \LaTeX{} zu übersetzen.

\begin{lstlisting}
\documentclass[deutsch]{artikel}

\usepackage{T1}{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}

\title{Ein kaputtes \LaTeX{}-Dokument
author{Das ist von mir!}
\datum{4. Mai 2015}

\maketitle
\begin{document}

\sektion{Ein erster wichtiger Abschnitt}

Das ist ja einfach!
\end{lstlisting}

\section*{Aufgabe 2}
\label{sec:a2}
Erstelle mit \LaTeX{} ein Dokument, wie es auf der nächsten Seite zu
sehen ist. Als genereller Schriftgrad soll 12pt gewählt werden, was
mittels hinzufügen der Option \lstinline|12pt| beim laden der
Dokumentenklasse geschieht, zum Beispiel
\lstinline|\documentclass[12pt]{book}|.

Als Dokumentenklasse soll \lstinline|article| gewählt werden.

\newpage
\includepdf[pages={1},fitpaper=true]{nachbaudokument-1.pdf}

\section*{Aufgabe 3}
Schaue dir den folgenden \LaTeX{}-Code an. Versuche durch Nachdenken
herauszufinden, wie das resultierende Dokument wohl aussehen
wird.

Gib danach das Dokument in einen Editor ein und übersetze
es. Entspricht das Dokument deinen Erwartungen?

\begin{lstlisting}
\documentclass[a4paper,ngerman,12pt]{article}

\usepackage{babel,csquotes}\usepackage[utf8]{inputenc}\usepackage[T1]{fontenc}
\title{Von dem  Studenten der Auszog um das \LaTeX{} zu erlernen}
\author{Gebr. Borchmann und Hanika}\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Der Anfang}
{\Large Es} war einmal ein \textit{Student}, dem die Welt gar
\textbf{schreckliches} angetan hat. Sie hat ihm \texttt{nicht} gesagt,
dass es da ein fantastisches Textsatzsystem namens \LaTeX{} gibt.

\section*{Eine wohl unerwartete Reise}
So machte sich unser Held auf einen \LaTeX{}-Kurs zu besuchen. Doch wo
nur sollte er so einen Kurs finden?
Er ging von Berg
zu
Berg!

Und,    er    ging    von    Tal    zu    Tal.  Doch nirgends war so
ein Kurs zu finden. Traurig\ \ \ \ wollte er schon aufgeben.\par
Aber dann, dann fand er einen netten \textsl{Kurs}!\\

Da sagte man ihm: \enquote{Einstein sagte immer: \enquote{Gandhi hätte
    immer gesagt: <<Nutze \LaTeX{}>>}}\\

\begin{center}{\huge Das Ende.}\end{center}


\end{lstlisting}

\newpage

\section*{Aufgabe 4}

Welches Dokument wird von folgendem \LaTeX-Code erzeugt?

\begin{lstlisting}
\documentclass[ngerman,parskip=half]{scrlttr2}

\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tgpagella}

\setkomavar{subject}{Dolle Beschwerde!}
\setkomavar{fromaddress}{zu Hause\\Apfelweg 13\\D-01234 WoAuchImmer}
\setkomavar{fromname}{Lutetia Lustig}

\begin{document}

\begin{letter}{%
    Deutsche Annahmestelle für Allgemeine Beschwerden\\
    Maulergasse 4\\
    D-12345 Berlin}

  \opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

  hiermit teile ich Ihnen mit, dass ich mich richtig geärgert habe, und deswegen
  mich bei Ihnen darüber beschweren will!

  \closing{Mit freundlichen Grüßen,}
\end{letter}

\end{document}
\end{lstlisting}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% ispell-local-dictionary: "de_DE"
%%% End:
